\section{21-03-2014 : Avancement du PFE}
\subsection{Présent}
\begin{itemize}
\item Solnon Christine
\item Jeudy Baptiste
\item Fromont Elisa
\item Deville Romain
\end{itemize}

\subsection{Objectif de la réunion}
L'objectif de cette réunion était de faire le point sur l'avancement du PFE, notamment vis-à-vis des quelques résultats obtenus pour la grille de descripteurs.

\subsection{Notes}
A vu du rapport d'un étudiant d'Elisa, il semblerait que la démarche de construction de l'histogramme soit similaire à la mienne. De ce fait, les principaux paramètres qui peuvent expliquer la différence de résultat peuvent \^etre les suivants : 
\begin{itemize}
\item Le pas entre deux descripteurs : En effet, l'étudiant ne précise pas le pas choisi entre deux descripteurs en utilisant \textit{vl\_dsift}, en revanche il fait varier la taille des descripteurs. De ce fait, je suppose que le pas utilisé est le pas par défaut de \textit{vl\_dsift}, c'est-à-dire 1px, là où j'ai fait varié le pas entre 12px et 24px.
\item Le nombre de descripteurs par image : Le corollaire du paramètre précédent est le nombre de descripteur par images. Comme le pas est plus petit, il semblerait que l'étudiant est un grand nombre de descripteur par image (> 2000),d'où le besoin de manipuler l'histogramme par la suite, tandis qu'en moyenne, j'ai entre 900 et 1100 descripteurs par images.
\item Le classifieur : Pour mes tests de classification, j'ai utilisé différents classifieurs via WEKA (cf. Section~\ref{subsec:Exp-Grid}). %CR-Préparation de Réunion). 
Cependant, comme le montre mes résultats, il se peut que ce ne soit pas les classifieurs optimaux, LibSVM ou LibLINEAR semblent plus appropriés, notamment avec l'utilisation d'un noyau d'intersection d'histrogramme par exemple.
\end{itemize}

Enfin, afin de gagner du temps de calcul, plut\^ot que d'utiliser \textit{knnsearch} de Matlab afin de construire les sac de mots, \textit{vl\_kdtree} de vlfeat semble plus approprié.

\subsubsection{Objectif pour le 04/04/2014}
Différents objectifs ont donc été fixés pour notre prochaine réunion skype qui aura lieu le 04 Avril 2014 : 
\begin{itemize}
\item Dans un premier temps, je devrait, en moins d'une semaine à priori, réussir à corriger mes résultats afin d'avoir une baseline intéressante, pour cela je doit : 
	\begin{itemize}
	\item Changer le noyaux du SVM (utiliser un noyaux d'intersection par exemple) et tester avec LibSVM.
	\item Changer le pas pour effectuer des tests de classification avec des pas allant de 1px à 12px
	\item Avec l'utilisation de LibSVM, je devrait pouvoir \^etre à m\^eme de réutiliser l'ensemble du dataset de PASCAL, c'est-à-dire avec la classe de "Personne".
	\item Si jamais les modifications ne sont pas probantes, il faudrait que je fasse des tests sur le dataset Simplicity afin de déterminer où pourrait se trouver un bug dans ma démarche.
	\end{itemize}
\item Si cela ne prends pas trop de temps, il peut \^etre intéressant que j'implémente une approche subdivisant la grille avec une approche "Pyramidale" \cite{Lazebnik2006a}.
\item Dans un second temps, une fois la baseline établie, je devrait être à m\^eme de pouvoir commencer la recherche de sous graphe fréquent au sein de la grille en utilisant gSpan, Plagram ou bien en réfléchissant à l'implémentation d'un algorithm spécifique à la structure de grille.

\end{itemize}
